export type Question = {
  question: string;
  answer: string;
};

const questions: Question[] = [
  {
    question: "¿En qué áreas puede ejercer la carrera un ingeniero de ciencias de la computación egresado de la PUCMM?",
    answer: "El egresado en Ciencias de la Computación se dedica principalmente al desarrollo de software en diversas plataformas, incluyendo aplicaciones web, móviles, y sistemas inteligentes. También puede especializarse en la gestión de proyectos de software, diseño de sistemas computacionales, investigación en ciencias computacionales, o en el manejo de infraestructura tecnológica para organizaciones."
  },
  {
    question: "¿Cuál es la dificultad que tiene la carrera de Ingeniería en Ciencias de la Computación?",
    answer: "La Ingeniería en Ciencias de la Computación, como cualquier ingeniería, presenta retos significativos debido a su enfoque en la resolución de problemas complejos. La carrera prepara a los estudiantes para abordar problemas diversos aplicando conocimientos de teoría computacional, matemáticas y tecnología. Se requiere dedicación y una mentalidad de aprendizaje constante."
  },
  {
    question: "¿Qué fortalezas se deben tener en cuenta para optar por la carrera de Ciencias de la Computación?",
    answer: "Se necesita interés por la tecnología y su evolución, capacidad de resolver problemas, habilidades analíticas sólidas y una mente abierta a nuevos desafíos. Es importante también tener inclinación por la programación, matemáticas y colaboración en proyectos interdisciplinarios."
  },
  {
    question: "¿Cuál es la diferencia entre un Ingeniero en Ciencias de la Computación y un Ingeniero Telemático?",
    answer: "El Ingeniero en Ciencias de la Computación se enfoca más profundamente en el desarrollo de software y tecnologías computacionales avanzadas, incluyendo sistemas inteligentes y aplicaciones científicas. Por otro lado, el Ingeniero Telemático combina aspectos de redes, telecomunicaciones y software, con énfasis en la transferencia y seguridad de información."
  },
  {
    question: "¿Qué tipo de trabajos podría realizar un egresado en Ciencias de la Computación?",
    answer: "Los egresados pueden desempeñarse como desarrolladores de software, arquitectos de sistemas, especialistas en inteligencia artificial, científicos de datos, administradores de infraestructura tecnológica, gerentes de proyectos, consultores en tecnología, entre otros roles en industrias como la banca, educación, salud, telecomunicaciones y startups tecnológicas."
  },
  {
    question: "¿Ciencias de la Computación resulta rentable como opción de carrera?",
    answer: "Sí, actualmente los profesionales en esta área tienen alta empleabilidad con oportunidades globales gracias al trabajo remoto. Con salarios competitivos y la constante demanda de innovación tecnológica, es una carrera que puede ser muy rentable, dependiendo del esfuerzo y la especialización del egresado."
  },
  {
    question: "¿Se desarrollan actividades o eventos que permitan demostrar mis habilidades como ingeniero de ciencias de la computación?",
    answer: "Sí, el Comité de Estudiantes de Ciencias de la Computación y el Departamento organizan eventos como competencias de programación, conferencias, y talleres donde los estudiantes pueden aplicar sus habilidades y aprender de profesionales del área."
  },
  {
    question: "¿El Departamento de Ciencias de la Computación fomenta el aprendizaje mediante charlas o cursos externos al pensum?",
    answer: "Sí, anualmente se realizan diversas actividades, como charlas, cursos y talleres, para promover el aprendizaje continuo, fomentar el desarrollo profesional y conectar a los estudiantes con la industria tecnológica."
  },
  {
    question: "¿De qué se encarga el Comité de Ciencias de la Computación?",
    answer: "El Comité organiza actividades y eventos para la comunidad estudiantil, velando por el cumplimiento de los estatutos y el desarrollo profesional de los estudiantes. También sirve como puente entre los estudiantes y el Departamento Académico."
  },
  {
    question: "¿Cómo puedo formar parte del Comité de Ciencias de la Computación?",
    answer: "Puedes formar parte del Comité si eres estudiante activo de la carrera de Ingeniería en Ciencias de la Computación en la PUCMM."
  },
  {
    question: "¿Cuánto dura el período de gestión del Comité?",
    answer: "El período de gestión del Comité es de un año, iniciando en enero y concluyendo en diciembre."
  },
  {
    question: "¿Cuáles son las funciones de cada miembro del Comité?",
    answer: "Cada miembro tiene responsabilidades específicas, como liderar actividades, gestionar la comunicación, administrar los recursos, entre otras, según los estatutos de la asociación."
  },
  {
    question: "¿Cómo puedo contactar al Comité?",
    answer: "Puedes contactarnos mediante correo electrónico o redes sociales."
  }
]

export default questions;